---
title: 智能圈闭评价
---

# 智能圈闭评价

智能圈闭评价是采用机器学习的方式，对现有数据进行模型训练，在满足要求的模型基础上对未知圈闭进行预测。

??? abstract "目录"
    [TOC]

## 新建智能圈闭评价

点击菜单栏：智能圈闭评价-\>新建智能圈闭评价，如图所示。

![新建智能圈闭评价](../media/0ff38f45f8b980ad1076ab746f5c676e.png)



## 新建区块

打开智能圈闭评价后，点击菜单栏新建区块，可以新建模型放置的区块，如图所示。

![新建区块](../media/24a40d2660d052ea985d2f305bbb181c.png)



输入区块名称，点击确认即可新建区块，区块创建完成后，数据栈会加载新建的区块，如图所示。

![数据栈加载区块](../media/d33165491cce2cdd51500571631cdddc.png)



## 模型训练

智能圈闭评价模块打开后，点击菜单栏模型训练数据集，弹出模型训练设置框，如图所示。

![模型训练设置界面](../media/e96f1b1bc8a1befb34fce2ddd649b98f.png)



选择区块，设置模型深度，选择原始集，训练集和验证集，点击训练，会训练当前数据集，训练结束后，会给出训练的结果和准确率。如果结果不满意，可以调整训练参数，再次训练，直到结果满足条件为止，最后保存模型即可。模型保存后，会在数据栈加载模型数据，如图所示。

![模型数据加载](../media/82654d20a80bd63c2436f33304009822.png)



## 圈闭评价

点击圈闭评价数据集，弹出圈闭评价设置框，如图所示。

![圈闭评价](../media/226193614ee7734583990925a97ed69c.png)



选择工区，在选择预测集，系统会根据预测集深度自动匹配区块内的模型，点击预测，预测结束后保存结果即可。保存后，会在数据栈加载，如图所示。

![数据栈加载预测数据](../media/f0d38d582676b556f30b4313ac83c287.png)



## 模型成图加载

双击数据栈模型名称，会在主显示区显示模型的数据成图，如图所示。

![模型成图加载](../media/5d37096f978b1661d83991a965b86692.png)



## 预测成图加载

双击预测结果名称，会加载预测结果成图，如图所示。

![预测成图加载](../media/925d394fbabbf80afa4c3931a51e8d6d.png)

